國安法嚇走年輕專業人士

節錄

國安法嚇走年輕專業人士

台灣移民公司太陽花顧問負責人Joanne表示，新一波移民潮以年輕人及專業人士為主，料有更多人儲夠錢後，會繼續移民。

5月21日，人大公佈將落實港版國安法，移民公司隨即忙個不停，查詢數目大增。有在台灣開設移民公司的港人日接逾百個移民查詢電話，留意到移民趨勢轉至30歲或以下年輕人及專業人士，以大學教授、律師為主。學者認為情況反映港人恐慌情緒高漲，香港未來或面對人才流失問題，但料當權者不介意從內地引入。

港人Joanne於2017年移民台灣，在當地開設移民公司太陽花顧。。。。。。。。。。。。。一星期，人數再增加3,000人，連電話查詢也每日過百個。

Joanne直言情況令人擔心。

在台灣任職地產顧問的港人石遠裴開設facebook專。。。。。。。。。。個港人移民查詢，比過往的一至三個上升逾兩倍。

經歷過去年反修例的移民潮，Joanne留意到兩者情況有明顯分別。從心態而言，反修例的移民潮反映。。。。。。。。。。。人士早有計劃離開，只是社會事件加快移民步伐。但此波移民潮則基於恐慌，一窩蜂想移民。

創業家簽證多人問津

相關新聞：留港錢志健：我哋要有穿破坦克力量

除了心態改變，移民人士的背景亦是另一重大變化。Joanne表示，過往有意移民人士以接近退休的人士居多，亦不乏護士、會計師等專業人士。但今。。。。。。。。。。。。。。。移民人士亦年輕化，連20多歲的大學畢業生也想逃離香港，過往被視為條件嚴格，要坐五年移民監的「創業家簽證」項目，亦突然多了港人有興趣。

Joanne指出，很多人今次都下定決心離開，新增年。。。。。。。。。。。嘅教授，咁專業都要移民，咁香港之後剩返空框框。」

石遠裴同樣表示，過往查詢移民人士的年齡層主要。。。。。。。。。。。。存款，都會想到台灣發展，反映年輕人感到絕望。

石遠裴表示收到不少20尾30初的年輕人查詢，反映出港人對政府的不滿。

京或以內地人「填補」

香港民意研究所名譽總監鍾劍華分析，現象反映「國安法嚇走好多人」。他說，身邊有朋友即使自己不移民，也忙於替子女。。。。。。。。。。。。。。。。民地區，以年輕人居多，若連資深的專業人士都考慮，反映「恐慌情緒好大」。即使不是恐慌，亦是厭惡，不想再留在香港。

面對新一輪移民潮，鍾劍華憂慮會造成人才流失，然而，他認為在中央「留島不留人」的方針下，影。。。。。。。。。。。。。。。內專才可填補位置，但亦未必適應香港文化，令在專業標準以外的社會文化形成，未必有利香港。

國安法移民潮剛開始，石遠裴預計，中央對香港的。。。。。。。。。。。。一直持續，有部份人會因資金未夠而暫未有行動。

冇錢平庸人士可以點算

人哋有14億
三人行
都有4億專才啦喂

做豬或反抗

新疆人，連豬也不如

難民

搵外國仁嫁

藍C實話，快啲走。唔好留響度